### Концептуальная модель

![Концептуальная модель](src/Концептуальная%20модель.png)

##### <a href="https://app.diagrams.net/?mode=gitlab#Am_polyakowa%2F2020-memphist%2Fdocs-76%2Fdesign%2Fdatabase%2Fsrc%2F%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BF%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C.png" target="_blank">Редактировать</a>

#### Пояснения
Атрибут "уникальная строка" в сущности "Преподаватель" (в англоязычных источниках такой термин называется "slug") обозначает последовательность из
фамилия + инициалы ( + число , чтобы избегать коллизий). Значения такого атрибута будут использоваться в путях url, указывающие на веб-страницы с преподавателями, например `professors/ivanovae`.
Атрибут "Тип" в сущности "Оценка" представляет собой перечисление из следующих возможных значений:
- "Характер преподавателя";
- "Качество преподавания";
- "Прием зачетов/экзаменов преподавателя";
- "Лайк/дизлайк перла";
- "Лайк/дизлайк отзыва";
- "Лайк/дизлайк комментария к отзыву".

### Логическая модель

![Логическая модель](src/Логическая%20модель.png)

##### <a href="https://app.diagrams.net/?mode=gitlab#Am_polyakowa%2F2020-memphist%2Fdocs-76%2Fdesign%2Fdatabase%2Fsrc%2F%D0%9B%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C.png" target="_blank">Редактировать</a>

#### Пояснения


### Физическая модель

![Физическая модель](src/Физическая%20модель.png)

##### <a href="https://app.diagrams.net/?mode=gitlab#Am_polyakowa%2F2020-memphist%2Fdocs-76%2Fdesign%2Fdatabase%2Fsrc%2F%D0%A4%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F%20%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C.png" target="_blank">Редактировать</a>

#### Пояснения
При моделировании использовались следующие сокращения:
- **NN** - not null
- **UQ** - unique
- **AI** - auto increment

Столбец "type" в таблице "Mark" предсталяет собой перечисление (ENUM) из следующих возможных значений:
- prof_ch ("Характер преподавателя");
- prof_qu ("Качество преподавания");
- prof_ex ("Прием зачетов/экзаменов преподавателя");
- perl_like ("Лайк/дизлайк перла");
- feed_like ("Лайк/дизлайк отзыва");
- comm_like ("Лайк/дизлайк комментария к отзыву").
